\input{header_physics_simple.tex}
\usepackage{multimedia}

\title{Realisierung einer ternären Stoppuhr mit dem Arduino Uno}
\subtitle{Physikalisches Praktikum}
\author{Peter Lorenz}
\date{07.07.2014}

\begin{document}

{
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamertemplate{footline}{}
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}
}

\begin{frame}
  \frametitle{Ternärsystem}
  \begin{itemize}
    \item Drei verschiedene Informationszustände: $0, 1, 2$
    \item Beispiel:
    \begin{eqn}
      \nonumber
      {\color{red}1120} = {\color{red}1} \cdot 3^3 + {\color{red}1} \cdot 3^2 + {\color{red}2} \cdot 3^1 + {\color{red}0} \cdot 3^0 = 27 + 9 + 6 = 42 
    \end{eqn}
    \item $1.5^n$-facher Informationsgehalt bei $n$ Informationsträgern
    \item Berühmte ternär arbeitende Computer:
      \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{itemize}
          %\setlength{\itemsep}{0.5cm}
          \item Setun (1958, UdSSR)
          \item Ternac (1973, USA)
        \end{itemize}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{figure}[H]
          \centering
          \includegraphics[width=\textwidth]{setun}\\%\cite{setun}
		  \tiny{\url{http://atomictoasters.com/2010/11/computers-you-should-know-the-setun}}
        \end{figure}
      \end{minipage}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Konzept}
  \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
    Gewünschte Features einer Stoppuhr:
    \begin{itemize}
      \item Sekunden- und Zehntelsekundenanzeige
      \item ``Lap''-Button
      \item ``Reset''-Button
      \item Zeitbereich mindestens eine Minute
    \end{itemize}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=0.9\textwidth]{stopwatch_model}\\
	  \tiny{\url{http://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leet_stopwatch.JPG}}%\cite{stopwatch_model}
    \end{figure}
  \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Aufbau}
  \begin{columns}[c]
    \column{0.5\textwidth} 
    \includegraphics[width=\textwidth]{stopwatch_view1}
    \column{0.5\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{stopwatch_view2}
  \end{columns}
  \begin{block}{Benötigte Bauteile}
    \begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
      \item Widerstand \SI{330}{\ohm} $\times\: 6$
      \item Widerstand \SI{10}{\kilo\ohm} $\times\: 2$
      \item Button $\times\: 2$
      \item LED rot $\times\: 2$ 
      \item LED gelb $\times\: 4$
      \item Kabel $\times\: 12$
    \end{itemize}
    \end{multicols}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Implementierung}
  \begin{columns}[T]
    \column{0.55\textwidth}
    \inputminted[firstline=1, lastline=21, fontsize=\tiny, bgcolor=light-gray]{c++}{../ternary_stopwatch/ternary_stopwatch.ino} 
    \column{0.55\textwidth} 
    \inputminted[firstline=23, lastline=50, fontsize=\tiny, bgcolor=light-gray]{c++}{../ternary_stopwatch/ternary_stopwatch.ino}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Implementierung}
  \begin{columns}[T]
    \column{0.42\textwidth} 
    \inputminted[firstline=52, lastline=70, fontsize=\tiny, bgcolor=light-gray]{c++}{../ternary_stopwatch/ternary_stopwatch.ino}
    \column{0.69\textwidth}
    \inputminted[firstline=71, lastline=105, fontsize=\tiny, bgcolor=light-gray]{c++}{../ternary_stopwatch/ternary_stopwatch.ino} 
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Fazit}
  \begin{itemize}
    \item Ternäruhr konnte erfolgreich umgesetzt werden
    \item Hohe Präzision (Fehler $\ll \SI{1}{\second\per\minute}$)
    \item Für längere Zeitintervalle mehr Pins mit Wechselspannungssignal erfoderlich
  \end{itemize}
\end{frame}

{
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamertemplate{footline}{}
\begin{frame}
  \centerline{Vielen Dank fürs Zuhören!}
\end{frame}
}

%\begin{frame}
%  \frametitle{Quellen}
%  \printbibliography
%\end{frame}

\end{document}
